Protection de la vie privée & Cookies
=====================================

Informations personnelles
-------------------------

**VERTBAUDET** s'engage à protéger la vie privée des personnes utilisant son site web et la confidentialité des informations personnelles fournies, conformément aux règles suivantes :  
• le Règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 (règlement européen sur la protection des données) abrogeant la Directive 95/46/CE et applicable à partir du 25 mai 2018,  
• le cas échéant, les textes adoptés au sein de l’Union européenne et les lois locales susceptibles de s’appliquer aux données à caractère personnel traitées dans le cadre de l’activité de VERTBAUDET,  
• les textes et décisions émanant d’autorités européennes de supervision indépendantes,  
• tout texte relevant de la vie privée et du secret professionnel.  

1.  [1\. Identité du responsable de traitement](#identite-du-responsable-de-traitement)
2.  [2\. Collecte et hébergement de vos données](#collecte-et-traitement-de-vos-donnees)
3.  [3\. Sécurité des données](#securite-des-paiements)
4.  [4\. Offres commerciales](#offres-commerciales)
5.  [5\. Les réseaux sociaux](#reseaux-sociaux)
6.  [6\. Cookies](#cookies)
7.  [7\. Vos droits](#droits)

1\. Identité du responsable de traitement
-----------------------------------------

Les traitements de données à caractère personnel vous concernant sont mis en œuvre par la société

VERTBAUDET SAS

Siège social : 216 rue Winoc Chocqueel – 59700 TOURCOING

RCS Lille Métropole 397 555 327

S.A.S. au capital de 32 352 340 Euros

Président : Société SAEGUAJ S.A.S., représentée par Thierry JAUGEAS

2\. Collecte et traitement de vos données
-----------------------------------------

### 2.1. Collecte

Les informations personnelles que vous nous transmettez dans le cadre de la création de compte ou d’une commande sont utilisées pour les traitements suivants :

*   Pour l’exécution du contrat, afin d’assurer le bon traitement de votre commande :  
    Commande, Livraison des produits, facturation, opération de paiements, informations sur le suivi de commande, service après-vente, gestion des retours et des remboursements. Partage d’informations avec des partenaires commerciaux pour l’exécution du contrat
    
*   Lorsque vous nous avez donné votre consentement  
    Personnalisation votre expérience de navigation sur notre site  
    Envoi d’offres VERTBAUDET adaptées à vos goûts et à vos habitudes, via notamment des offres ciblées par email et des bannières sur des sites tiers  
    Partage d’informations avec des partenaires commerciaux
    
*   Lorsque cela est dans l’intérêt légitime de VERTBAUDET  
    Prévention de la fraude  
    Connaissance client et d’études statistiques : enquête de satisfaction, Opérations de statistiques, d’analyse, de sélection et de segmentation des clients afin d’améliorer la connaissance des clients  
    Mise en place de jeux concours et publicitaires.

Lors de vos visites sur notre site, nous pouvons vous demander des informations par le biais de questionnaires, formulaires, notamment lors de la création de votre compte client.  
Les informations demandées, signalées par un astérisque, sont requises aux fins de la réalisation de la prestation fournie par VERTBAUDET. Elles sont nécessaires au traitement de vos demandes. En cas de non réponse, VERTBAUDET ne pourra réaliser la prestation.  
Les autres informations sont destinées à mieux vous connaître et sont, par conséquent, facultatives. Vous êtes libre de ne pas y répondre.

### 2.2. Sous-traitants

Certaines données, notamment personnelles, pourront éventuellement être communiquées de manière sécurisée à des partenaires techniques liés à VERTBAUDET par contrat pour l'exécution de tâches sous-traitées nécessaires à la gestion de votre compte, à l’exécution de vos commandes, à la livraison de biens et la réalisation de prestations, à la lutte contre la fraude, à la réalisation des paiements, pour certains aspects du service après-vente ou encore pour réaliser des enquêtes de satisfaction.

1.  Les sous-traitants de VERTBAUDET prennent notamment les engagements suivants :
2.  traiter les données uniquement pour la ou les seule(s) finalité(s) qui fait/font l’objet de la sous-traitance ;
    
3.  traiter les données conformément aux instructions documentées de VERTBAUDET ;
    
4.  garantir la confidentialité des données à caractère personnel traitées dans le cadre des présentes ;
    
5.  veiller à ce que le personnel VERTBAUDET autorisé à traiter les données à caractère personnel :  
    \- s’engage à respecter la confidentialité ou soit soumise à une obligation légale appropriée de confidentialité  
    \- reçoive la formation nécessaire en matière de protection des données à caractère personnel
    
6.  prendre en compte, s’agissant de ses outils, produits, applications ou services, les principes de protection des données dès la conception et de protection des données par défaut

### 2.3. Destinataires des données

Seul le personnel de VERTBAUDET spécifiquement habilité est légitime à mettre en œuvre des traitements sur vos données à caractère personnel.  
Sauf opposition de votre part lors du recueil de vos données, les informations vous concernant pourront être communiquées aux partenaires commerciaux de VERTBAUDET SAS (y compris les autres enseignes du groupe CYRILLUS-VERTBAUDET GROUP) qui pourront vous envoyer leurs offres commerciales par courrier (nous ne communiquons pas à des partenaires commerciaux le numéro de téléphone fixe). Ils pourront vous envoyer leurs offres par email si vous l'avez explicitement accepté.

### 2.4. Hébergement de vos données personnelles

VERTBAUDET est présent à travers différents pays mais vos données personnelles ne sont stockées que sur des serveurs sécurisés situés en France. Néanmoins, afin d'opérer certaines prestations, il se peut que VERTBAUDET soit amené à faire transiter vos données à travers des serveurs qui peuvent être situés dans le monde entier ou donne accès aux données personnelles à des prestataires situés à l’étranger.  
VERTBAUDET prendra alors naturellement des mesures appropriées pour maintenir la sécurité des informations personnelles pendant le transfert et à la réception de ces informations. Les sous-traitants et prestataires seront liés par contrat avec VERTBAUDET, qui intègrera les clauses contractuelles types (telles que publiées par la Commission Européenne). VERTBAUDET exige par ailleurs de ses sous-traitants et prestataires qu’ils garantissent un niveau de sécurité, de confidentialité et de protection suffisant de la vie privée et des droits fondamentaux.

### 2.5. Durée de conservation des données personnelles

VERTBAUDET a fixé la durée de conservation de vos données personnelles à 5 ans à compter :

*   Pour les prospects (n’ayant jamais effectué d’achat auprès de VERTBAUDET et de ses partenaires), de la date du dernier contact avec notre marque
    
*   Pour les clients (ayant déjà effectué un achat), de la date du dernier achat

Néanmoins, pour certains types de traitement, la conservation des données fait l’objet de durées de conservation spécifiques (par exemple, l’enregistrement des conversations téléphoniques au service relation client sont conservés pendant une durée de 6 jours, les factures liés aux achats sont conservées 10 ans).

3\. Sécurité des données
------------------------

### 3.1. Lutte contre la fraude

Afin d’assurer la sécurité des paiements lors des transactions sur le site, d’éviter les fraudes et ainsi de protéger les consommateurs dans le cadre de la vente à distance, VERTBAUDET a mis en place les mesures nécessaires de lutte contre la fraude et peut être amené à procéder à un traitement automatisé de certaines de vos données personnelles, dont la finalité est de contrôler, ou faire contrôler par ses sous-traitants, les commandes passées sur le Site afin de vérifier la régularité des informations qui lui sont transmises lors de celles-ci.

Dès lors, si une commande ne présente pas toutes les garanties nécessaires pour assurer un paiement conforme et sécurisé, VERTBAUDET se réserve le droit d’annuler la commande ou de vous demander des informations et documents complémentaires afin de valider la commande.

### 3.2. Sécurité des paiements

Nous nous engageons à assurer la sécurité de vos données à caractère personnel via des procédures strictes au sein de notre entreprise.  
Pour les données collectées sur le Site Internet, nous utilisons le protocole sécurisé SSL (Secure Socket Layer) qui vous garantit un haut niveau de protection.  
Afin d´assurer la sécurité des paiements, VERTBAUDET utilise les services des prestataires certifiés PCI-DSS.  
Cette norme est un standard de sécurité international dont les objectifs sont d’assurer la confidentialité et l’intégrité des données des porteurs de cartes, et ainsi de sécuriser la protection des données cartes et de transaction.  
Lorsque vous réglez une commande par carte bancaire, notre système de prise de commande se connecte en temps réel avec le système de nos prestataires de paiement, qui collectent vos données et procède aux diverses vérifications pour éviter les abus et les fraudes. Les données sont stockées sur les serveurs de ces prestataires de paiement et ne sont à aucun moment transmises sur les serveurs de VERTBAUDET.  
Ainsi, lorsque vous indiquez votre numéro de carte bancaire, les recherches d'autorisation sont automatiquement transmises en mode crypté. Les autorisations et données sont alors vérifiées auprès de votre banque afin d'éviter les abus et les fraudes.

Lors de votre paiement, vous avez la possibilité de sauvegarder les coordonnées de votre carte de paiement afin de faciliter vos futurs achats sur le Site Internet. Ces informations sont ainsi enregistrées et sécurisées auprès de nos partenaires soumis à la norme de sécurité dite « PCI-DSS » (Payment Card Industry Data Security Standard). Vous pouvez consulter la liste de vos cartes enregistrées (en mode masqué), mais également supprimer tout ou partie de son contenu.

Afin de pouvoir débiter le compte lors de la facturation ou de la créditer suite à un retour, nos prestataires de paiement gardent les données bancaires associées au n° d’autorisation, le temps nécessaire à la réalisation de la transaction et au traitement des éventuelles réclamations (retours, litiges).

4\. Offres commerciales
-----------------------

### 4.1. Lutte contre la fraude

VERTBAUDET vous adressera ses offres commerciales par email, sms, mms si vous l'avez accepté et par voie postale ou téléphonique, si vous ne vous y êtes pas opposé lors du recueil de vos données, mais également par des bannières sur des sites partenaires (via l’installation de cookies, sous réserve de votre consentement selon les modalités expliquées ci-après), etc.

Par ailleurs, si vous passez une commande et n'avez pas au préalable exprimé votre souhait de ne pas recevoir de la prospection commerciale, nous pourrons utiliser votre email afin de vous adresser des offres commerciales pour des produits similaires à ceux commandés.  
En cas d'envoi d'email de prospection VERTBAUDET, l'expéditeur VERTBAUDET sera clairement identifié et la nature de la proposition commerciale sera indiquée dans l'objet du message. En fin de chaque message, vous aurez la possibilité de vous désabonner de nos emails de prospection par simple clic.

Enfin, en nous communiquant votre numéro de téléphone, vous acceptez d'être contacté pour toute nécessité relative à votre commande mais également pour des propositions commerciales par téléphone. Vous pouvez vous opposer au démarchage téléphonique des sociétés dont vous n’êtes pas client en vous inscrivant sur www.bloctel.gouv.fr.  
Dans le cadre du suivi de la qualité et de la formation de notre service clients, certains appels téléphoniques (entrants et sortants) sont susceptibles d’être écoutés et/ou enregistrés.

### 4.2. Bannières sur des sites partenaires

Grâce à l’installation de cookies publicitaires, et sous réserve que vous y ayez consenti, nous pouvons partager des informations avec des annonceurs sur d’autres sites internet pour vos proposer des annonces publicitaires pertinentes et en adéquation avec vos centres d’intérêts.

5\. Les réseaux sociaux
-----------------------

Notre Site Internet utilise des applications informatiques émanant de tiers, qui permettent à l’internaute de partager des contenus de notre Site Internet avec d'autres personnes ou de faire connaître à ces autres personnes son opinion concernant un contenu de notre site. Tel est notamment le cas des boutons "Partager", "J'aime", issus de réseaux sociaux tels que Facebook, "Google+","Twitter", etc. Lorsque le client consulte une page du site contenant un tel bouton, son navigateur établit une connexion directe avec les serveurs du réseau social. S’il est connecté au réseau social lors de sa navigation, les boutons applicatifs permettent de relier les pages consultées à son compte utilisateur.  
S’il interagit au moyen des plug-ins, par exemple en cliquant sur le bouton « J’aime » ou en laissant un commentaire, les informations correspondantes seront transmises au réseau social et publiées sur son compte. Si le client ne souhaite pas que le réseau social relie les informations collectées par l’intermédiaire de VERTBAUDET à son compte utilisateur, il doit se déconnecter du réseau social avant de visiter le site de VERTBAUDET.  
Nous vous invitons à consulter les politiques de protection de la vie privée de ces réseaux sociaux afin de prendre connaissance des finalités d'utilisation, notamment publicitaires, des informations de navigation qu'ils peuvent recueillir grâce à ces boutons applicatifs.

6\. Cookies ou témoins de connexion
-----------------------------------

Le terme cookie englobe plusieurs technologies permettant d’opérer un suivi de navigation ou une analyse comportementale de l’internaute. Un fichier Cookie permet à son émetteur d'identifier le terminal dans lequel il est enregistré, pendant la durée de validité ou d'enregistrement du Cookie.  
Ces technologies sont multiples et en constante évolution. Il existe notamment, les cookies, tag, pixel, code Javascript etc.

Lors de la consultation de notre site, et sous réserve que vous y ayez consenti des informations relatives à votre navigation sont susceptibles d'être enregistrées par l’intermédiaire de fichiers "Cookies" installés sur votre terminal (ordinateur, tablette, smartphone, etc.), afin de nous permettre de vous proposer des offres personnalisés, adaptées à vos centres d’intérêts.  
Lors de votre première navigation sur le site, nous demandons votre autorisation pour l’installation de cookies. Vous pouvez revenir sur votre décision selon la procédure décrite ci-après.  
Ces cookies sont émis par nous-même dans le but de faciliter votre navigation sur notre site. Ils peuvent être émis par nos partenaires afin de personnaliser l’offre publicitaire qui vous est adressée en dehors de notre site web.

### 6.1. Les cookies Vertbaudet

Lorsque vous vous connectez à notre Site Internet, nous pouvons être amenés, sous réserve de vos choix, à installer divers cookies dans votre terminal

*   Cookies analytiques dont l'objectif d’établir des statistiques de fréquentation (nombre de visites, de pages vues, d’abandon dans le processus de commande,etc.) afin de suivre et d’améliorer la qualité de nos services.
    
*   Cookies strictement nécessaires dont l'objectif est notamment d'adapter la présentation de notre site aux préférences d'affichage de votre terminal, de conserver votre panier, etc.
    
*   Cookies fonctionnel dont l'objectif est :
    
    *   De mémoriser des informations saisies dans des formulaires, gérer et sécuriser l’accès à des espaces réservés et personnels tels que votre compte, gérer votre panier de commande.
        
    *   De vous fournir du contenu, y compris de la publicité, en rapport avec vos centres d'intérêt et de personnaliser les offres que nous vous adressons.

### 6.2. Les cookies tiers

Lorsque vous accédez à notre site, et sous réserve que vous y ayez consenti, un ou plusieurs cookies sont susceptibles d’être placés dans votre ordinateur via les pages de notre site ou via des contenus diffusés dans nos espaces publicitaires soit par l'annonceur à l'origine du contenu publicitaire concerné, soit par une société tierce à l'annonceur (agence conseil en communication, société de mesure d'audience, prestataire de publicité ciblée, etc.), qui a associé un cookie au contenu publicitaire d'un annonceur. Le cas échéant, les cookies émis par ces tiers peuvent leur permettre, pendant la durée de validité de ces cookies :

*   De comptabiliser le nombre d'affichages des contenus publicitaires diffusés via nos espaces publicitaires, d'identifier les publicités ainsi affichées, le nombre d'utilisateurs ayant cliqué sur chaque publicité, leur permettant de calculer les sommes dues de ce fait et d'établir des statistiques (cookies analytiques);
    
*   De reconnaître votre terminal lors de sa navigation ultérieure sur tout autre site ou service sur lequel ces annonceurs ou ces tiers émettent également des cookies et, le cas échéant, d'adapter ces sites et services tiers ou les publicités qu'ils diffusent, à la navigation de votre terminal dont ils peuvent avoir connaissance (cookies publicitaires).

Il s'agit des cookies utilisés pour vous présenter des publicités ou vous adresser des informations adaptées à vos centres d'intérêts sur notre site ou en dehors de notre site lors de votre navigation sur internet.

L'émission et l'utilisation de cookies par des tiers, sont soumises aux politiques de protection de la vie privée de ces tiers. Nous avons ni accès et ni contrôle sur les cookies tiers. Toutefois nous veillons à ce que les sociétés partenaires traitent les informations collectées sur notre site conformément aux dispositions légales et réglementaires, notamment le Règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 (règlement européen sur la protection des données).

### 6.3 La durée de conservation des cookies

La durée de conservation des cookies émis par VERTBAUDET est de 13 mois

### 6.4 Vos choix concernant les cookies

Plusieurs possibilités vous sont offertes pour gérer les cookies. Tout paramétrage que vous pouvez entreprendre sera susceptible de modifier votre navigation sur Internet et vos conditions d'accès à certains services nécessitant l'utilisation de Cookies.

Vous pouvez exprimer et modifier à tout moment vos souhaits en matière de cookies, par les moyens décrits ci-dessous.

1.  **Les choix qui vous sont offerts par votre logiciel de navigation.**
    
    Vous pouvez configurer votre logiciel de navigation de manière à ce que des cookies soient enregistrés dans votre terminal ou, au contraire, qu'ils soient rejetés, soit systématiquement, soit selon leur émetteur. Vous pouvez également configurer votre logiciel de navigation de manière à ce que l'acceptation ou le refus des cookies vous soient proposés ponctuellement, avant qu'un cookie soit susceptible d'être enregistré dans votre terminal.
    
    Nous vous informons que si votre navigateur est configuré de manière à refuser tous les cookies, vous ne pourrez pas effectuer d'achats ou profiter de fonctions essentielles de notre site, comme par exemple stocker des articles dans votre panier ou recevoir des recommandations personnalisées. Nous vous invitons à paramétrer votre navigateur au mieux.
    
    La configuration de chaque navigateur est différente. Elle est décrite dans le menu d'aide de votre navigateur, qui vous permettra de savoir de quelle manière modifier vos souhaits en matière de cookies.

À titre d’information voici les modalités pour les principaux navigateurs :

*   **Si vous utilisez le navigateur Internet Explorer**
    
    1.  Dans le menu Outils, sélectionnez "Options Internet"
        
    2.  Cliquez sur l'onglet Confidentialité
        
        Vous verrez des paramètres de confidentialité avec six options, qui vous permettent de contrôler le nombre de cookies qui seront enregistrés : Bloquer Tous Les Cookies, Haute, Moyennement Haute, Moyenne (niveau par défaut), Faible, et Accepter Tous Les Cookies
        
*   **Si vous utilisez le navigateur Mozilla Firefox**
    
    1.  Dans le menu Outils, sélectionnez "options"
        
    2.  Sélectionnez l'onglet Vie Privée dans la fenêtre Options
        
    3.  Dans le menu déroulant, choisissez "Utiliser les paramètres personnalisés pour l'historique". Cela fera apparaître les options pour les cookies et vous pourrez choisir de les autoriser ou de les refuser en cochant la case appropriée.
        
*   **Si vous utilisez le navigateur Safari**
    
    1.  Dans votre navigateur, choisissez le menu Édition > Préférences.
        
    2.  Cliquez sur Sécurité.
        
    3.  Cliquez sur Afficher les cookies.
        
    4.  Sélectionnez l'option que vous voulez dans la section "accepter les cookies"
        
*   **Si vous utilisez le navigateur Google Chrome**
    
    1.  Dans le menu Paramètres, sélectionnez "Afficher les paramètres avancés" en bas de page.
        
    2.  Cliquez sur le bouton "Paramètres de contenu" dans la section Confidentialité
        
    3.  La section située en haut de la page qui apparaît alors vous en dit plus à propos des cookies et vous permet d'installer les cookies que vous voulez. Elle vous permet également de supprimer les cookies actuellement stockés.

**Vos choix exprimés en ligne auprès de plateformes interprofessionnelles**

Vous pouvez vous connecter au site Youronlinechoices, proposé par les professionnels de la publicité digitale regroupés au sein de l’association européenne EDAA (European Digital Advertising Alliance) et géré en France par l’Interactive Advertising Bureau France.

Cette plate-forme européenne est partagée par des centaines de professionnels de la publicité sur Internet et constitue une interface centralisée vous permettant d'exprimer votre refus ou votre acceptation des cookies utilisés afin d'adapter les publicités à la navigation de votre terminal ( [http://www.youronlinechoices.com/fr/controler-ses-cookies/](http://www.youronlinechoices.com/fr/controler-ses-cookies/) ).

Notez que cette procédure n'empêchera pas l'affichage de publicités sur les sites Internet que vous visitez. Elle ne bloquera que les technologies qui permettent d'adapter des publicités à vos centres d'intérêts.

**Les cookies tiers de notre site**

Lorsque vous accédez à notre Site, et sous réserve de votre consentement, les partenaires suivant peuvent déposer des Cookies sur votre navigateur et collecter d’autres informations techniques sur votre navigation afin de vous servir des publicités adaptées à vos centres d’intérêts sur tout support interactif (web, application mobile, email). Pour en savoir plus ou vous y opposer vous pouvez consulter leur [charte de respect de la vie privée](http://www.criteo.com/fr/privacy/) respective.

Le refus de ces cookies publicitaires n'a pas d'impact sur l'utilisation de notre site. Cependant le fait de refuser les cookies publicitaires n'entraînera pas l'arrêt de la publicité sur notre site ou sur Internet.

Cela aura seulement pour effet d'afficher une publicité qui ne tiendra pas compte de vos centres d'intérêt ou de vos préférences.

Les partenaires de Vertbaudet, ci-dessous listés, déposent des cookies dans le but de vous proposer des publicités personnalisées. Pour en savoir plus sur leur politique de protection des données, connaître les durées de conservation et vous opposer, cliquez sur le lien.

*   Critéo : [http://www.criteo.com/fr/privacy/full-privacy-text/](http://www.criteo.com/fr/privacy/full-privacy-text/)
*   Sociomantic (appartenant à la société dunnhumby Germany GmbH, Berlin, Allemagne) : [https://www.sociomantic.com/privacy/fr/#privacy-policy](https://www.sociomantic.com/privacy/fr/#privacy-policy)
*   Google : [http://www.google.com/policies/privacy/](http://www.google.com/policies/privacy/)
*   Adobe Marketing Cloud (Analytics) : [https://www.adobe.com/fr/privacy/marketing-cloud.html](https://www.adobe.com/fr/privacy/marketing-cloud.html)
*   Ividence : [http://www.ividence.com/legal/](http://www.ividence.com/legal/)
*   Microsoft Advertising : [https://privacy.microsoft.com/fr-fr/privacystatement](https://privacy.microsoft.com/fr-fr/privacystatement)
*   MediaMath : [http://www.mediamath.com/fr/politique-de-confidentialite/](http://www.mediamath.com/fr/politique-de-confidentialite/)
*   Target2Sell : [contact@target2sell.com](https://www.vertbaudet.fr/page/contact@target2sell.com)
*   iAdvize : [https://www.iadvize.com/fr/vie-privee/](https://www.iadvize.com/fr/vie-privee/)
*   Bazaarvoice : [https://www.bazaarvoice.com/legal/privacy-policy/](https://www.bazaarvoice.com/legal/privacy-policy/)
*   GlobalSign : [https://downloads.globalsign.com/acton/attachment/2674/f-0a47/1/-/-/-/-/GlobalSign-Privacy-Policy.pdf](https://downloads.globalsign.com/acton/attachment/2674/f-0a47/1/-/-/-/-/GlobalSign-Privacy-Policy.pdf)
*   Sensefuel : [https://www.sensefuel.com/fr/mentions-legales/](https://www.sensefuel.com/fr/mentions-legales/)
*   Taboola : [https://www.taboola.com/fr/cookie-policy](https://www.taboola.com/fr/cookie-policy)
*   Kenshoo : [https://www.kenshoo.fr/privacy-policy/](https://www.kenshoo.fr/privacy-policy/)
*   Effiliation : [https://www.effiliation.com/mentions/](https://www.effiliation.com/mentions/)
*   Facebook Custom Audience : [https://www.facebook.com/full\_data\_use\_policy](https://www.facebook.com/full_data_use_policy)
*   Outbrain : [https://www.outbrain.com/legal/privacy](https://www.outbrain.com/legal/privacy)
*   Unify : [https://tf1digitalfactory.fr/gestion-de-vos-donnees-et-de-vos-droits/"](https://tf1digitalfactory.fr/gestion-de-vos-donnees-et-de-vos-droits/)
*   Yahoo / Verizon : [https://www.verizonmedia.com/policies/us/en/verizonmedia/privacy/index.html](https://www.verizonmedia.com/policies/us/en/verizonmedia/privacy/index.html)
*   Remail Me : [https://remailme.fr/politique-confidentialite/](https://remailme.fr/politique-confidentialite/)
*   Pinterest : [https://policy.pinterest.com/fr/cookies](https://policy.pinterest.com/fr/cookies)
*   Commander Acts : [https://www.commandersact.com/fr/vie-privee/](https://www.commandersact.com/fr/vie-privee/)
*   Powerspace : [https://powerspace.com/privacy/](https://powerspace.com/privacy/)

ContentSquare est une solution qui agrège des données de fréquentation et d’usage dans le but d’améliorer l’expérience utilisateur. Les statistiques produites sont anonymes. Pour être exclu du suivi, [veuillez cliquer ici](javascript:window._uxa.push(['optout']);).

Un complément d'informations relatives à notre Privacy policy peut être trouvé ici : [https://contentsquare.com/fr-fr/privacy-center/privacy-policy/](https://contentsquare.com/fr-fr/privacy-center/privacy-policy/)

Oneytrust collecte des informations de votre terminal dans le cadre de mesures de lutte contre la fraude.

Le traitement a pour objet la lutte contre la fraude à l’identité et au paiement sur les opérations réalisées en ligne. Notre partenaire Oneytrust détermine l'identifiant machine du terminal utilisé, à partir des informations collectées. Pour en savoir plus sur la gestion de vos données et vos droits, [cliquez ici](https://oneytrust.com/mention-information-dfp/).

7\. Vos droits
--------------

Conformément aux dispositions légales et réglementaires, notamment le Règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 (règlement européen sur la protection des données), vous disposez d’un droit d’accès, de rectification, de suppression et d’opposition pour motif légitime, ainsi que d’un droit à l’oubli et d’un droit à la portabilité de vos données. Vous avez également la possibilité de nous faire part du sort que vous souhaitez réserver à vos données post-mortem.

Vous pouvez les exercer, sous réserve de la fourniture d’une pièce justificative d’identité, par les différents moyens suivants :

*   \- Procéder directement à la mise à jour de vos données personnelles et préférences dans la rubrique « Mon compte » de notre site
*   \- Nous contacter via le formulaire dédié en cliquant sur ce lien « Contactez-nous », rubrique « Mes données personnelles »
*   \- Vous désabonner des offres commerciales envoyées par email en cliquant sur le lien de désabonnement figurant en bas de chaque email publicitaire envoyé,
*   \- Vous désabonner des offres commerciales envoyées par SMS en répondant répondre « STOP» sur un numéro non surtaxé
*   \- Déterminer vos préférences en matière de Cookies selon les modalités décrites ci-dessus
*   \- Contacter le délégué à la protection des données à l’adresse suivante : dpo@vertbaudet.com
*   \- Nous écrire à l’adresse postale suivante VERTBAUDET – Relations Clients – 216 rue Winoc Chocqueel – 59200 Tourcoing

N'oubliez pas de mentionner toutes vos coordonnées (nom, prénom, adresse, email et si possible n° de client...) afin que nous puissions faire le nécessaire dans les meilleurs délais.

En cas de demande de suppression de vos Données, nous pourrons toutefois les conserver dans nos archives et ce pour la durée nécessaire à satisfaire à nos obligations légales, comptables et fiscales.

Pour plus d’informations concernant l’exercice de vos droits : [www.cnil.fr/comprendre vos droits](https://www.cnil.fr/fr/comprendre-vos-droits/)
